傳欠債500億 CEO認資金緊張

傳欠債500億 CEO認資金緊張

賈躍亭

【本報訊】樂視資金鏈爆煲傳聞不絕，聖誕前夕更傳出香港業務裁員60人。雖然樂視四出撲水，多次公開表示可於數個月內解決融資危機，但早前斥巨資收購美國電視品牌Vizio卻未能如期於年底完成，顯示樂視尚未走出危機，更有傳集團總欠債逾500億人民幣。

樂視7月公佈斥20億美元收購Vizio，計劃大舉進軍美國，但日前有外電報道，交易由今年底延遲至明年首季完成，與樂視甚囂塵上的資金問題不謀而合。

供應商公開追債目前樂視有3間主要公司，深圳上市的樂視網、LeEco及樂視超級汽車，早前市傳集團總欠債高達500億人民幣以上，當中拖欠供應商便多達100億人民幣。

市場一直盛傳樂視資金鏈出現問題，直至上月行政總裁賈躍亭對員工的公開信中承認，始獲證實。他表示，樂視擴張過快，導致近幾個月供應鏈備感壓力，加上汽車開發的前期投資已燒逾100億元，樂視融資能力有限，未能滿足急速擴張的資金需求。

樂視資金問題浮面，供應商亦開始公開追討欠款。包括瑞聲科技等供應商公開表示未必再寬限樂視逾期欠款，《香港經濟日報》及另一間公司亦在港入稟法院，分別追討逾50萬元廣告費和貨款。市場傳出樂視四出「籌旗」，至本月中，賈躍亭聲稱樂視手機現金流問題已解決六、七成，有信心地融資危機可在4個月內解決。

■記者卓茗

上一則: 樂視播英超斷片球迷憤怒 疑拖欠2.3億版權費恐隨時停播

下一則: 在囚青年為至親沖咖啡